[2015](../Page/2015年世界大賽.md "wikilink") |LEAGUE = 美聯 |manager =
[內德·約斯特](../Page/內德·約斯特.md "wikilink") |gm = [Dayton
Moore](../Page/Dayton_Moore.md "wikilink") |P = (4) |PENNANTS =
[1980](../Page/1980年美國聯盟冠軍賽.md "wikilink"){{·}}[1985](../Page/1985年美國聯盟冠軍賽.md "wikilink"){{·}}[2014](../Page/2014年美國聯盟冠軍賽.md "wikilink"){{·}}[2015](../Page/2015年美國聯盟冠軍賽.md "wikilink")
|misc1 = |OTHER PENNANTS = |DIV = 中區 |DV = (1) |Division Champs = 2015
|misc5 = **西區冠軍** (6) |OTHER DIV CHAMPS = 1976、1977、1978、1980、1984、1985
|WC = (1) |Wild Card = [2014](../Page/2014年美國聯盟外卡晉級賽.md "wikilink")
|misc6 = |current league = 美國聯盟 |y1 = 1969年 |division =
[中區](../Page/美國聯盟中區.md "wikilink") |y2 = 1994年 |misc2 =

  -   - [西區](../Page/美國聯盟西區.md "wikilink") （1969年－1993年）

|nicknames = The Boys in Blue |y3 = 1969年 |ballpark =
[考夫曼體育場](../Page/考夫曼體育場.md "wikilink") |y4 = 1973年
|pastparks = [茲南市政球場](../Page/茲南市政球場.md "wikilink") （1969年－1972年）
|Uniform = |retirednumbers =
[5](../Page/喬治·布列特.md "wikilink")、[10](../Page/Dick_Howser.md "wikilink")、[20](../Page/Frank_White_\(baseball\).md "wikilink")、[42](../Page/傑基·羅賓森.md "wikilink")
|Team =皇家 |Team1 =皇家 |Uniform logo = 2006_KCROYALS.gif }}

**堪薩斯市皇家**（），（簡稱：KC or
KCR），是[美國職棒大聯盟中](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")，隸屬於[美國聯盟的](../Page/美國聯盟.md "wikilink")[棒球隊伍之一](../Page/棒球.md "wikilink")。主場位於[密苏里州的](../Page/密苏里州.md "wikilink")[堪萨斯市](../Page/堪萨斯市.md "wikilink")。在[美國聯盟的分區中](../Page/美國聯盟.md "wikilink")，屬於[美國聯盟中區](../Page/美國聯盟中區.md "wikilink")。皇家的主場是考夫曼體育場（Kauffman
Stadium），從1973年使用至今。隊史第1座[世界大賽冠軍](../Page/世界大賽.md "wikilink")，是在1985年獲得。皇家這一個名字的使用，起源於1899年堪薩斯市進行牛仔競技比賽的美國皇家（American
Royal）\[1\]。

## 球队历史

  -
    **创建**：1969年在[美国联盟扩建时加入](../Page/美国联盟.md "wikilink")。
    **隶属分区**：[美国联盟中区](../Page/美国联盟中区.md "wikilink")（1994年至今）、[美国联盟西区](../Page/美国联盟西区.md "wikilink")（1969年－1993年）
    **主場**：[考夫曼体育场](../Page/考夫曼体育场.md "wikilink")（1973年至今）
    **使用过的体育场**：市政体育场（1969年－1972年）
    **球衣顏色**：皇家蓝、黑和白色
    **季后赛次数**（9）：[1976年](../Page/1976年體育.md "wikilink")\~[1978年](../Page/1978年體育.md "wikilink")、[1980年](../Page/1980年體育.md "wikilink")\~[1981年](../Page/1981年體育.md "wikilink")、[1984年](../Page/1984年體育.md "wikilink")\~[1985年](../Page/1985年體育.md "wikilink")、[2014年](../Page/2014年體育.md "wikilink")、[2015年](../Page/2015年體育.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1981年因罷工縮短球季，故採上下半季，而皇家為下半季冠軍。

## 球團設立

## 球團強盛時期

1975年季中，皇家換新的總教練Whitey Herzog，Whitey
Herzog目標是增強球隊的[守備和速度](../Page/守備.md "wikilink")，所以皇家和[芝加哥白襪交易換來](../Page/芝加哥白襪.md "wikilink")[Willie
Wilson等](../Page/Willie_Wilson.md "wikilink")4位選手，增強球隊的守備和速度。1976年球隊贏得第1個分區冠軍進入季後賽。在[美國聯盟冠軍賽皇家碰上](../Page/美國聯盟冠軍賽.md "wikilink")[紐約洋基](../Page/紐約洋基.md "wikilink")，雙方2平進行第5戰，但是最後被洋基Chris
Chambliss擊出[再見全壘打](../Page/再見全壘打.md "wikilink")，而無法進入[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")。

1977年皇家以102勝60敗獲得分區冠軍2連霸，隔年1978年也拿下分區冠軍，獲得3連霸。但是在美國聯盟冠軍賽連續3年都被洋基淘汰。

1979年皇家只獲得分區第2名。

1980年，Jim Frey接掌皇家總帥，在Jim
Frey帶領下本季拿下分區冠軍，在美國聯盟冠軍賽碰上洋基，但這次的結果和前3次不一樣，由皇家直落3橫掃洋基，並成為首支拿到美國聯盟冠軍賽的擴編球隊，但在世界大賽皇家以2:4不敵[費城費城人](../Page/費城費城人.md "wikilink")，隊史第一座世界大賽冠軍還得再等等。

## 1985:首座世界大賽冠軍

1981年球季結束以後皇家將總教練換成前洋基總教練Dick Howser，在Dick
Howser領軍的前2年（1982年-1983年）球隊在分區是老2。1984年球隊獲得分區冠軍，但是在美國聯盟冠軍賽被[底特律老虎直落](../Page/底特律老虎.md "wikilink")3橫掃淘汰。

1985年皇家隊以91勝71敗拿下分區冠軍，這一年美國聯盟冠軍賽改採7戰4勝制，對手為[多倫多藍鳥](../Page/多倫多藍鳥.md "wikilink")，在1勝3負後，皇家奪下3連勝，包括2場重要的客場勝利，而順利進入世界大賽，這是球隊第2次打進世界大賽，交戰對手為[聖路易紅雀](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")，在比賽前4場由聖路易紅雀隊取得3勝1敗的聽牌優勢，但之後皇家3連勝，演出逆轉，最關鍵為第6場由於裁判的誤判，而使皇家獲勝而能將比賽帶到第7場，並獲得勝利，得到隊史第1座世界大賽冠軍。

## 長期低迷

1994年開始球隊的成績開始每下愈況，2002年球隊第一次敗場數達到100（62勝），2003年勝率有達到5成以上，但是2004年開始連續3年戰績都達到100敗，2007年雖然只有93敗，但在分區仍是爐主。

2008年換新的總教練以後，分區排名脫離最後一名，排名第4位，避免連續5年都是爐主。這2年（2008年和2009年）在一開始的分區排名，皇家隊都是龍頭，但5月開始戰績就一路下滑，而無法繼續保持領先。

## 2014:睽違29年的世界大賽

堪薩斯市皇家在主場迎戰[奧克蘭運動家的美聯外卡賽](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")，終於讓球迷看到季後賽可以瘋狂到什麼程度。儘管運動家靠著Brandon
Moss單場雙響5打點打下領先，但皇家克服全場3度落後劣勢，於延長12局下灌進2分逆轉，靠Salvador
Perez的再見安打以9:8擊敗運動家，為皇家搶下前往安納罕與[洛杉磯天使進行分區系列賽的機票](../Page/洛杉磯天使.md "wikilink")。

皇家在美联分区赛前3戰靠著「小球戰術」、打線發揮和先發後援幫助下橫掃天使，在美联冠军战碰上同樣以直落3橫掃老虎的[巴爾的摩金鶯](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")。結果皇家延續氣勢以直落4打落金鳥大隊，在家拿下美聯冠軍，並和國聯冠軍[舊金山巨人爭奪該年度](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")[世界大賽冠軍](../Page/世界大賽.md "wikilink")。

儘管皇家在美聯季後賽奪得8連勝，但是在世界大赛的第1戰，皇家遭到了当头棒喝，在主场被巨人1:7击溃。在系列赛第2战，皇家在主场扭转颓势，回敬了巨人一个7:2。系列赛的第三场移师巨人主场进行，在AT\&T公园里，皇家继续延续了良好的状态，3:2险胜巨人。第4战和第5战的皇家却和前两场大相径庭，皇家以4:11和0:5输给了巨人，并且在场分上以2:3落后。在“只要再输一场就回家”的压力下，系列赛最后两场回到了堪萨斯城。正当大家都以为巨人能轻易拿下第6战并且登顶的时候，皇家在2局下狂下7分并且以10:0痛宰巨人，并且将世界大赛拖入G7。在最后一场比赛中，经过9局惡戰後，皇家以2:3輸掉了决胜场并且输掉了世界大赛，但是皇家已经创造了29年以来最好的战绩。

## 2015年:睽違30年世界大賽冠軍

前一年差點抱回世界大賽冠軍的皇家，季前先把「鄉村早餐」Billy
Butler外送到灣區，改簽古巴好手[坎崔·摩拉里斯](../Page/坎崔·摩拉里斯.md "wikilink")，並在731交易大限前夕捕獲紅人王牌[強尼·奎托和超級工具人Ben](../Page/強尼·奎托.md "wikilink")
Zobrist。雖然這季的皇家常和美聯列強起衝突，但他們的戰績在美聯數一數二，輕鬆闖進季後賽，並在10:4擊敗水手後成為這一年第1支分區冠軍，更在睽違30年後首次登上分區冠軍。

不過在ALDS，皇家卻被外卡[休士頓太空人糾纏不休](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")，一路打到Game
5才順利終結太空人的驚奇球季。

美聯冠軍戰，皇家的對手正好是30年前碰過面的藍鳥。2015年10月23日，皇家在ALCS第6戰以4:3獲勝，最終系列賽以4:2擊敗藍鳥，連續兩年挺進[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")。

最終皇家在世界大賽以4:1擊敗國聯冠軍[紐約大都會](../Page/紐約大都會.md "wikilink")，奪下睽違30年的世界大賽冠軍。
[Royals_Celebrating_Winning_the_2015_World_Series.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Royals_Celebrating_Winning_the_2015_World_Series.jpg "fig:Royals_Celebrating_Winning_the_2015_World_Series.jpg")

## 歷年戰績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>隊名</p></th>
<th><p>勝敗</p></th>
<th><p>勝率</p></th>
<th><p>名次</p></th>
<th><p>季後賽成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1969年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>69-93</p></td>
<td><p>.426</p></td>
<td><p>美聯西區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1970年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>65-97</p></td>
<td><p>.401</p></td>
<td><p>美聯西區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1971年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>85-76</p></td>
<td><p>.528</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1972年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>76-78</p></td>
<td><p>.494</p></td>
<td><p>美聯西區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>88-74</p></td>
<td><p>.543</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>77-85</p></td>
<td><p>.475</p></td>
<td><p>美聯西區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>91-71</p></td>
<td><p>.562</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>90-72</p></td>
<td><p>.556</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以2勝3負敗給<a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>102-60</p></td>
<td><p>.630</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以2勝3負敗給<a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>92-70</p></td>
<td><p>.568</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以1勝3負敗給<a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>85-77</p></td>
<td><p>.525</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>97-65</p></td>
<td><p>.599</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以3勝0負擊敗<a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a><br />
<a href="../Page/世界大賽.md" title="wikilink">世界大賽以</a>2勝4負敗給<a href="../Page/費城費城人.md" title="wikilink">費城費城人</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981年※</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>50-53</p></td>
<td><p>.485</p></td>
<td><p>美聯西區第四</p></td>
<td><p>美聯分區賽以0勝3負敗給<a href="../Page/奧克蘭運動家.md" title="wikilink">奧克蘭運動家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>90-72</p></td>
<td><p>.556</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>79-83</p></td>
<td><p>.488</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>84-78</p></td>
<td><p>.519</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以0勝3負敗給<a href="../Page/底特律老虎.md" title="wikilink">底特律老虎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>91-71</p></td>
<td><p>.562</p></td>
<td><p><strong>美聯西區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯冠軍賽以4勝3負擊敗<a href="../Page/多倫多藍鳥.md" title="wikilink">多倫多藍鳥</a><br />
<strong>贏得<a href="../Page/世界大賽.md" title="wikilink">世界大賽冠軍</a></strong>（以4勝3負擊敗<a href="../Page/聖路易紅雀.md" title="wikilink">聖路易紅雀</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>76-86</p></td>
<td><p>.469</p></td>
<td><p>美聯西區第三（並列）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>83-79</p></td>
<td><p>.512</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>84-77</p></td>
<td><p>.522</p></td>
<td><p>美聯西區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>92-70</p></td>
<td><p>.568</p></td>
<td><p>美聯西區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>75-86</p></td>
<td><p>.466</p></td>
<td><p>美聯西區第六</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>82-80</p></td>
<td><p>.506</p></td>
<td><p>美聯西區第六</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>72-90</p></td>
<td><p>.444</p></td>
<td><p>美聯西區第五（並列）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>84-78</p></td>
<td><p>.519</p></td>
<td><p>美聯西區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994年※※</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>64-51</p></td>
<td><p>.557</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年※※※</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>70-74</p></td>
<td><p>.486</p></td>
<td><p>美聯中區第二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>75-86</p></td>
<td><p>.466</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>67-94</p></td>
<td><p>.416</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>72-89</p></td>
<td><p>.447</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>64-97</p></td>
<td><p>.398</p></td>
<td><p>美聯中區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>77-85</p></td>
<td><p>.475</p></td>
<td><p>美聯中區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>65-97</p></td>
<td><p>.401</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>62-100</p></td>
<td><p>.383</p></td>
<td><p>美聯中區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>83-79</p></td>
<td><p>.512</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>58-104</p></td>
<td><p>.358</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>56-106</p></td>
<td><p>.346</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>62-100</p></td>
<td><p>.383</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>69-93</p></td>
<td><p>.426</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>75-87</p></td>
<td><p>.463</p></td>
<td><p>美聯中區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>65-97</p></td>
<td><p>.401</p></td>
<td><p>美聯中區第四（並列）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>67-95</p></td>
<td><p>.414</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>71-91</p></td>
<td><p>.438</p></td>
<td><p>美聯中區第四</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>72-90</p></td>
<td><p>.444</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>86-76</p></td>
<td><p>.531</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>89-73</p></td>
<td><p>.549</p></td>
<td><p>美聯中區第二#</p></td>
<td><p>外卡季後賽擊敗<a href="../Page/奧克蘭運動家.md" title="wikilink">奧克蘭運動家</a>（比數9:8）<br />
美聯分區賽以3勝0負擊敗<a href="../Page/洛杉磯天使.md" title="wikilink">洛杉磯天使</a><br />
美聯冠軍賽以4勝0負擊敗<a href="../Page/巴爾的摩金鶯.md" title="wikilink">巴爾的摩金鶯</a><br />
<a href="../Page/世界大賽.md" title="wikilink">世界大賽以</a>3勝4負敗給<a href="../Page/舊金山巨人.md" title="wikilink">舊金山巨人</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>95-67</p></td>
<td><p>.586</p></td>
<td><p><strong>美聯中區第一</strong></p></td>
<td><p>美聯分區賽以3勝2負擊敗<a href="../Page/休士頓太空人.md" title="wikilink">休士頓太空人</a><br />
美聯冠軍賽以4勝2負擊敗<a href="../Page/多倫多藍鳥.md" title="wikilink">多倫多藍鳥</a><br />
<strong>贏得<a href="../Page/世界大賽.md" title="wikilink">世界大賽冠軍</a></strong>（以4勝1負擊敗<a href="../Page/紐約大都會.md" title="wikilink">紐約大都會</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>81-81</p></td>
<td><p>.500</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>80-82</p></td>
<td><p>.494</p></td>
<td><p>美聯中區第三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>堪薩斯市皇家</p></td>
<td><p>58-104</p></td>
<td><p>.358</p></td>
<td><p>美聯中區第五</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>總計</strong></p></td>
<td><p><strong>50 季</strong></p></td>
<td><p><strong>3842-4119†</strong></p></td>
<td><p><strong>.482†</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>季後賽戰績40-34 （.541）<br />
4次<strong>美國聯盟冠軍</strong><br />
2次<strong>世界大賽冠軍</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\#以外卡資格進入季後賽
[†](../Page/†.md "wikilink")2017年9月30日

※1981年季賽受罷工影響，故球季分上下半季實施，而季後賽對戰也以四支球隊進行;戰績排名則以整年度計算，而皇家隊為該季的下半季冠軍
※※1994年賽季受大罷工影響，故無法打完整季，也無法舉行季後賽及[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")。
※※※1995年賽季，受到1994年大罷工影響，故球季從4/25才展開。

## 登錄名單

## 棒球名人堂球员

  - [喬治·布列特](../Page/喬治·布列特.md "wikilink")
  - [Orlando Cepeda](../Page/Orlando_Cepeda.md "wikilink")
  - [Harmon Killebrew](../Page/Harmon_Killebrew.md "wikilink")
  - [Gaylord Perry](../Page/Gaylord_Perry.md "wikilink")

## 退休号码

<center>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kansas_City_Royals_-_5.png" title="fig:Kansas_City_Royals_-_5.png">Kansas_City_Royals_-_5.png</a><br />
<span style="font-weight:bold;"><a href="../Page/喬治·布列特.md" title="wikilink">喬治·布列特</a></span><br />
<small><a href="../Page/三壘手.md" title="wikilink">三壘手</a></small><br />
<small>1994</small></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kansas_City_Royals_-_10.png" title="fig:Kansas_City_Royals_-_10.png">Kansas_City_Royals_-_10.png</a><br />
<span style="font-weight:bold;"></span><br />
<small><a href="../Page/總教練.md" title="wikilink">總教練</a></small><br />
<small>1987</small></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kansas_City_Royals_-_20.png" title="fig:Kansas_City_Royals_-_20.png">Kansas_City_Royals_-_20.png</a><br />
<span style="font-weight:bold;"></span><br />
<small><a href="../Page/二壘手.md" title="wikilink">二壘手</a></small><br />
<small>1995</small></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kansas_City_Royals_-_42.png" title="fig:Kansas_City_Royals_-_42.png">Kansas_City_Royals_-_42.png</a><br />
<span style="font-weight:bold;"><a href="../Page/傑基·羅賓森.md" title="wikilink">傑基·羅賓森</a></span><br />
<small>全大聯盟退休背號</small><br />
<small>1997</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</center>

## 附属小联盟球队

  - **AAA**：[欧玛哈追風者](../Page/欧玛哈追風者.md "wikilink") (Omaha Storm
    Chasers), [太平洋岸联盟](../Page/太平洋岸联盟.md "wikilink") (Pacific Coast
    League)
  - **AA**：[西北阿肯色天然人](../Page/西北阿肯色天然人.md "wikilink") (Northwest
    Arkansas Naturals), [德克薩斯联盟](../Page/德克薩斯联盟.md "wikilink") (Texas
    League)
  - **高階一A**：[威明顿蓝岩](../Page/威明顿蓝岩.md "wikilink") (Wilmington Blue
    Rocks), [卡羅萊納聯盟](../Page/卡羅萊納聯盟.md "wikilink") (Carolina League)
  - **A**： [雷興頓傳奇](../Page/雷興頓傳奇.md "wikilink") (Lexington Legends),
    [南大西洋聯盟](../Page/南大西洋聯盟.md "wikilink") (South Atlantic League)
  - **短A**：
  - **新秀**：[亜歷桑納聯盟皇家](../Page/亜歷桑納聯盟皇家.md "wikilink") (AZL Royals),
    [亚历桑纳联盟](../Page/亚历桑纳联盟.md "wikilink") (Arizona League)
  - **新秀**：[伯靈頓皇家](../Page/伯靈頓皇家.md "wikilink") (Burlington Royals),
    [阿帕拉契联盟](../Page/阿帕拉契联盟.md "wikilink") (Appalachian League)
  - **新秀**：[爱德荷瀑布鹌鹑](../Page/爱德荷瀑布鹌鹑.md "wikilink") (Idaho Falls
    Chukars), [先锋联盟](../Page/先锋联盟.md "wikilink") (Pioneer League)
  - **新秀**：[多明尼加夏聯皇家一隊](../Page/多明尼加夏聯皇家一隊.md "wikilink") (DSL Royals1),
    [多明尼加夏季聯盟](../Page/多明尼加夏季聯盟.md "wikilink") (Dominican Summer League)
  - **新秀**：[多明尼加夏聯皇家二隊](../Page/多明尼加夏聯皇家二隊.md "wikilink") (DSL Royals2),
    [多明尼加夏季聯盟](../Page/多明尼加夏季聯盟.md "wikilink") (Dominican Summer League)

## 參考資料

## 外部链接

  - [堪薩斯市皇家隊官方網站](http://kansascity.royals.mlb.com/NASApp/mlb/kc/homepage/kc_homepage.jsp)

[K](../Category/美國職棒大聯盟球隊.md "wikilink")
[K](../Category/密蘇里州.md "wikilink")
[K](../Category/堪薩斯城都會區體育.md "wikilink")
[Category:1969年建立](../Category/1969年建立.md "wikilink")
[\*](../Category/堪薩斯市皇家.md "wikilink")

1.  ["Kansas City Royals
    (1969-Present)"](http://www.sportsecyclopedia.com/al/kc/royals.html),
    sportsecyclopedia.com